\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2015}{Физбой. Финал}{11 класс}


\task{
	Невесомый жёсткий стержень длиной $2 \ell$ находится в горизонтальной плоскости. Через центр стерженя проходит вертикальная
    ось, вокруг которой стержень может вращаться. На стержень надеты две бусинки, расположенные симметрично относительно центра
    стержня на расстоянии $\ell$ друг от друга. Сначала бусинки жестко закрепляют на стержне в этих положениях и стержень
    раскручивают до угловой скорости $\omega$ вокруг вертикальной оси, проходящей через его центр. В некоторый момент бусинки
    освобождают так, что они могут без трения скользить вдоль стержня. На концах стержня установлены ограничители, соударения
    бусинок с которыми абсолютно упругие. Определите время $T$, за которое бусинки вернутся в своепрежнее положение.
}
% Киров


\libproblem{soros}{2000-11-I-4}
\libproblem{city}{2005-11-5}


\task{
    Есть два тела с одинаковой теплоемкостью $C$. Одно из тел находится при температуре $T_1$, а другое
    при температуре $T_2$. Какую максимальную работу можно извлечь из этих двух тел?
}

\libproblem{kvant}{1233}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.76}
\libproblem{region}{2013-11-3}
\libproblem{kvant}{928}


\end{document}